【負資產重現】去年第四季錄262宗負資產 兩年來首見

金管局今日公布負資產住宅按揭貸款的最新調查結果。2018年第4季的負資產住宅按揭貸款宗數為262宗，是自從2016年第4季以來再次錄得負資產個案。金管局指，這些個案涉及銀行職員的住屋按揭貸款或按揭保險計劃的貸款，而這類貸款的按揭成數一般較高。

金額方面，2018年第4季的負資產住宅按揭貸款所涉及的金額為11.89億元。負資產住宅按揭貸款中無抵押部分的金額為5,800萬元。銀行自從2011年第1季起，並無錄得任何拖欠3個月以上的負資產住宅按揭貸款紀錄。

香港過去曾出現大量負資產個案，1997年金融風暴之後，樓價一直下跌了六年至2003年沙士時期，累積跌幅超過六成，故於1997年後幾年開始湧現負資產個案，至2003年達到負資產高峰期，當時負資產宗數超過十萬宗，佔供樓人士比例超過兩成，所以成為社會一個民生問題。

我朋友上年440萬摸頂買左

一定要推返上去

負資產都算係資產呀

冇資產有咩資格笑負資產

陷阱型住家用資產

冇事啦升返啦，唔計

無產階級革命份子無資格笑人負資產